【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(8)

【工會宣傳】
香港會計手足工會
🔍
Facebook:
🔍
Instagram:
🔍
Telegram:
2020年8月23日蘋果日報登報 良心商戶名單：

HKAAP - 香港會計專業人員協會
Facebook page:
Telegram Channel:
入會申請表:
Email: info@hkaap.org.hk

*****
【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(2)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(3)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(4)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(5)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(6)

【會計撚圍爐】BIG4 / 2nd-tier / IRD / 審計署 / In-house account 吹水區(7)

自推

終於有POST

想問下有無啲逼科fg tg group架

想問下有冇人係apply 緊big 4 experience hire? 留tg plz

搵到啦thanks!

想問下ey既conversion 通常幾月開始

我 巴打你可唔可以留tg?

點解啲銀行收幾百蚊做bank con都可以成日錯

BT好kam

不過唔緊要啦 我都in HLB 水記唔出

無辦法啦 水記最後唔要我

10 號in 無消息

in 左先

唔理啦 拎住先 最多咪quit

求撚其啦，又唔係長做，邊面package好咪做個間囉

請問GT風評如果？wok 嗎？（唔係行內人，幫朋友問）

HLB 個老闆正一仆街, 唔好撚入去做

可以點錯

T1 jack?

唔明

2021 fg
頭先先發現qp early bird過左期
係咪要等下次啦

明明bank ac有OD都可以寫n/a

做幾耐 點解quit

吊今日仲比曬文件
等我返之前一日話唔要個offer

Crowe係邊team, 有幾team我知比狗做

真心ge大家 係我就唔返繼續搵 而家無其他offer

留名 聽聞都唔係好好做 係大啲嘅local

我覺得好正
Wok聽聞就好睇彩數

你team 幾？

A1 就黎踏入busy season 好驚呀

Local 係咪得sme 做

Which one ?
Kaisa?

Pkf有list唔係咩

Kaisa聽講伏伏地

Wok 啫
不過我知道我好撚多人撳掣做呢隻job

咩係撳掣做
sorry唔係行內人唔g

辭職

Crowe 總行同tst分行係咪有分別？聽講tat做private comp多

Crowe睇運啦
遲出糧已經一大弊病
A grade 還好，仲係法定日7號前出
Sen ger grade可以去到月中先出

Yes
有得揀返銅鑼灣
尖沙咀就真心狗也不屌

TST約左星期一in，總行遲分行一日打黎又係約同一日，結果總行嗰HR話唔緊要啦叫我去TST in

聽佢地講係總行收購左間local變tst
呃到下人既係cv, 但事實係間local
到時我驚學唔到野

唔撚係掛，聽日講明想翻cwb算

我諗唔得喇
Cwb一黎就partner or manager in
如果tst 都係既，咁你估佢會唔會決定請你但assign你去cwb呢

唯有問下分行係咪做private多，想做多啲listed 過cwb

有冇第二間in啊

暫時得Crowe同Moore

moore唔覺邊team伏, 但crowe cwb就有d team勁伏
tst就唔好提
如果你得tst or moore就盡力moore la

巴打你in咩grade?

2nd tier請唔請non-accounting major?

Fresh grad in audit junio ja

加油
但a1唔係9-10月入職咩？
就快開peak wo

咩樹？

我fg moore番左2個星期

又peak了

巴打自爆咁勇

Moore應該唔算大
真係係人都知係你

問我IFRS，唔記得答唔出

Fg post? 唔識都唔緊要唔

係呀, TST分行..

冇希望

我都試過in sw
比人問IFRS Company ordinance
都癡撚線既
入咗職做咗一兩年既人都未必識或者記得

TST/CWB? TST好撚細間感覺好伏

我見佢門牌除左Crowe，仲有一間local firm嘅名

其實cwb都係

我試過local比人問hkfrs , in起上黎仲嚴過second tier
我有能力仲點會做local
利申：果陣未有offer亂apply，冇做local

咁原本cwb係咪都係食左間local
CCIF?

CWB

Good luck 巴打

Pi + hr 一齊in?
In成點？

有冇問你ACCT野

巴打有冇telegram?

imdrubk

今日in左Moore，巴打咩team 我宜家份part time好19辭職要一個月通知，時間唔係咁好

我今日in team C，10分鐘後就收到offer

Moore 定HLB

Moore

巴打做緊？有啲野想問下

我舊年in左之後2星期先有offer
我同我fd都有去in, 佢電話響完我岩岩係佢隔離到我響
最後2個都冇去做

不過Moore真係唔知應該算local/2nd tier，規模好似差啲，唔知第時想轉入big four會唔會要轉多一輪2nd tier

Moore我冇識人做，但睇裝修就moore>crowe
但當初我自己係覺得crowe>moore, 但我識人係入邊同埋之前連登有人屌過之後，今年我會moore>crowe，當然要睇你咩team
不過唔係你果間tst

我係advisory

其實有無人分享下離開左public accounting (無論big4/2nd tier/local) 既去向好似無乜人講

有無人講下zhonghui嘅情況
有可以tg 我
tg: iwantbig4offer

其實現在會計HKICPA會員都有四至五萬, 外資又撤資, 疫情生意唔好, d位愈來愈少, 遲d assistant 文員位都要CPA/Qualified member,
做commercial, 就要睇住四十歲後有無得撈？ 你賺得愈多被栽風險愈大
做審計就晚晚鬥坐得耐, 做四大合伙人有幾個？ 做细行要鬥cheap. 又被HKICPApractise review
除了會費仲要CPD, 都唔知中學大學咁辛苦囉份咁嘅工做乜...

commercial會計勞工市場, 真係要顧住最後幾年, 三四十揾夠上岸, 否則轉行,唔係四十至五十五唔知幾時被栽？

我都五十幾, 好彩玩多幾年就唔駛再玩

利申: FCCA/FCMA, 交唔起HKICPA, HKICS會費退會嘅會計從業員路過

多謝大師

Ey都仲算多客 d同k就

但fs 都wok足全年真係慘撚過做core

Kp cp都一樣有frd做左一年就轉左去政府

咁我有kp fs揀唔想咁wok係咪做kp算反正跳番出去都係big4 fs title

唉第一年

要唔要返支那 開peak 係咪好期待

幾年前做過cxxxe， 係冇咩野學，得個辛苦兩隻字
同埋文化唔多掂，過6點，一般黎講d人都照當係official working hr, 個個繼續做到11，2點先開始會有d人走，8，9點走既話通常d人會比原因點解走，同埋當年有好多team , 雙數team 係冇咁wok，但唔知而家變成點。

個市真係好差

你申請audit以外d工就明

Me同HLB比較 係咪HLB好啲

Fresh grad入左2tier入左ipo team係咪會gg

[人類總要][無圖]某Audit狗老闆叫人返工有冇俾足OT人呀？

Me係咩黎

Iphone autocorrectMS Moore Stephens

想問pwc audit experience hired係咪唔請人,我12月個陣搵fd refer
仲諗住點都有interview，但到而家咩野都冇

做左幾年入去做番junnot for fg

之前係bdo做到a ii ，諗住搏下

直接跳去第二間做啦坐多一年把鬼

個個似你rp實有offer咩

四大轉四大好難架咩
Btw我唔係RP

Dtt rp

But I didn’t take it

其實升唔到有D咩原因？

Evaluation form 評分太低
同埋經濟因素都會影響升人嘅percentage
好似係除非唔係

係second tier先會升唔到定big 4都會？

今年big 4好似多咗人升唔到
聽聞水機好似最多.升唔到

鬼係咩
Pwc好似鍾意收sw
DTT 收得多hlb

唔係rp

有冇巴打做ato

想問下有10萬債（58年利率）係身會唔會影響我就業audit或者考牌？
定係還唔起破產先會俾人周？

想盡快轉行

冇事唔會炒人既
同埋有perm位咪報埋

應該差唔多
之後試下轉lor

想問D記受唔受cpaa?

tax ok。advisory ok。

audit好似要partner定唔知咩 approval？唔肯定 有巴打補充下。

但係D consulting 係咪冇Qpay？因為人工已經高啲

consulting同advisory兩回事。consulting基本上可以叫做另一間firm，呢個真係唔知。

我講緊嘅advisory係就咁D 裡面嘅RA FA等等。

明白曬

另外想問FA都係跟audit人工?

P記加BDO 路過

Fg星期二in BDO Audit，有咩要準備

恭喜你入火坑

巴打做緊？

有無巴絲big4出去做corp fin架,say個hi

遲d 去local 做
巴打方唔方便tg傾兩句

yes 你in咩team

你覺得big 4 audit跳去second tier audit firm做M&A advisory，再搏跳big 4 M&A/sponsor明唔明智, 但second tier人工好低

唔知，但係有個sen man referral

低過依家幾多？其實local sponsor 出手都好低
我都有報second tier advisory, 不過in 都冇得in

應該3字頭左右，commercial長做好伏

我去個間sponsor 都係咁上下

有信心升得返個價？

想問一下有冇人知rsm team 2係點樣

唔係地獄team就得啦

冇 所以思前想後，都係決定去commercial

我果時big 4 audit跳返出黎果時搵咗好耐corp fin工都無，入咗commercial firm覺得唔岩性格同好伏

姐係你有local corp fin同commercial offer?

係
commercial底薪高三成
工時又短一截
抵受唔住錢嘅誘惑

我total見咗一間中資同兩間local，得一間local最後比offer我
見個兩間local 個陣都feel到老細對黎緊一年唔多樂觀
聯交d規則又越黎越嚴
中概股回歸個條水又唔到local 食
我commercial 個邊做嘅野有少少關m&a 事，希望做落會覺得有趣啦

如果你有second tier advisory同commercial你仲伯唔伯揀commercial?

揀唔揀

呢段時間有得in已經好好，不過入到都有心理準備wok
呢個時候一定分到啲仲dummy緊人既job

RSM 2nd tier最高人工有原因
不過好似轉緊system

唉冇得揀，big4又冇interview

其他2nd都無offer咩？

ching咩grade
低grade比我揀寧願揀GT
particing好啲
不過都睇你為錢定為學野

咁講真一定係BDO最好
如果你target係直接跳返big4既
我諗RSM個名會好啲既
但可能真係會得個名 跳到返Big4又兩樣野

我係bdo走出黎

做咩走阿ching
target big4 既話 你個兩間都難過你喺bdo上

會唔會係咁我哋audit而家係咁請人

好多都請低grade喎最缺a1 a2 然後a2當sen用

你睇睇jobsdb
差唔多間間second都請緊人
Big4又係

Big4都缺人咩，不過冇收到interview,係咪唔請a2

You what grade

A2

好似請
去LinkedIn glassdor search

咪請來for dummy左既位..
如果好似以前咁既話 一早逢人就請啦..

睇黎最快都要下年先入到big4

有冇巴打知pwc eg2伏唔伏？啱啱收到a2 offer，見佢請人請咁急有啲驚

唔係呢group,但個manager係咪叫J__ T__?

聽講eg 今年唔夠人

點樣急？你幾時報？咩grade?

K______ t___

2nd tier s1
apply,hr in,parter in都係一星期內發生

S1比A2你？

伏到仆街 準備走

ching 想問你個employment period係咪會差1-2個月先到exactly3年
簽到experience

我冇依個問題，我九月batch
一月batch 嘅人可能會有依個問題

pwc 一定discount 2nd tier
其他3間等人用都可能有價講

有冇多啲details ?
我本身做果隻job peak都要玩通頂，唯一concern係要放棄哂而家公司既人脈同discount

佢全部job同上年比cut左一半人囉
可能你a2去到都要做曬啲testing, confirmation, 某啲lead
下面冇人幫你

多謝巴打
咁我再諗諗先，反正hr未出offer letter，睇下另外幾間有冇offer再算

但如果你second tier 去 真係可以一試
可能冇你宜家咁wok呢

BDO Manager in問嘅問題好普通，介紹下自己，有咩興趣就冇。in左10幾分鐘就完係咪冇機會

我之前bdo到做都係咁

大概幾耐收到offer? 我另外有一份要2月1簽約驚BDO出唔切offer

個時ger + partner 一齊見
見完即比

我應該連partner都唔洗見，琴日hr打黎都係話final in

知唔知team幾
唔知既話你尋日邊一層見

唔知，25樓

巴打係自己報定有人refer?

自己報啊，好似好等人用，個個同事報完都第二日有interview

2nd tier狗表示已經要OT到十二點後

唔出奇

3-4點都好正常啦

試過最盡7:30am
不過果日陰天
睇唔到日出

Pwc除左eg2，其他team有冇請人？咁急請真係好伏

Neptune

其實fg入big4除左gpa仲有冇咩潛在條件
冇連登仔咁勁 個個都話有手有腳就入到

Which firm ?

家景

FS IG EG都走咗好多senior
隻隻job都唔夠人

fresh grad 非三大 垃圾文科出身
想問下依家報big4係咪太遲

go ey

E記Team A 都走左好多人

冇SA 冇S grade

等睇班M 頂上

早排有件水記m係big4 post吹撚到今年出面環境差冇人敢走 fg有offer比你12k應該要知足

自從有左citi bg check 果斷Turn down audit工
做左一排O到10點已經頂唔順 晚餐都未撚得閒食 翻到屋企都12點 沖埋涼食埋嘢都2點 第日9點番到姐係6點半要起身食早餐 都未到最peak果陣已經咁 真係老老豆豆

辭職囉

Eg 同Neptune 分別係做乜嘢類型公司

聽講 今件e記信紙冇左呢句啦，可能會改啦

改
People fucking culture

Pwc EG , Marzars, Crowe, Sw 點簡好？

Pwc eg

有big4仲要諗？

因為聽講呢排缺人好wok

你估2tier唔wok咩
一定衰過big4

dllm 做撚死啊ching

仲諗
Pwc 啦
正係big4個名都贏9條街
Wok都硬食啦
咁都簡做2nd tier, 不如轉行

做呢行預左wok
除非本身窮冇得揀/你有目標要捱幾年拎幾皮
唔係既話直接轉行啦
Btw有逼科揀逼科

跳銀行果D囉 本身唔等錢洗唔洗養家嘅其實無謂去Audit 番左一排完全0私人時間 知道自己超級唔鍾意呢行 直接resign唔浪費時間 Big4係真係名好聽有機會做FC/ibank（最top果10%）

邊有咁易做fc ibank

幾點收工
不過spring intern係咁
Summer intern 輕鬆好多但大競爭

識人做水記intern 日日12點走

笑咗
Big4好撚多中產家庭fg
你估真係咁多窮人咩

垃圾

下你返邊間？

吓 全部都係名校咖啦 你估真係會請窮人？

諗法相反，本身都無咩朋友又無伴侶，無咩生活可言，不如開工好過

同問，想問下伏job佔幾多比例？

有冇人做開deals/transaction advisory?
想知exit path 點

同問

真，冇咩人係等錢洗⋯

幾個女同事份糧都用曬係手袋

係咪太少headcount 冇乜過來人

一年平均少過十個

但其實好似唔係條條line都咁好景 競爭又大
點解都咁多人搶

咁出路係big4入面最好既 buy side/sell side都去到

pwc星期六日繼續做，我就快抑鬱。

我已經確定自己之後唔會想做big4，呢份工真係痴線架。日日係咁對d數係咁tie，我連訓覺都見倒堆數字轉來轉去
星期五嗰晚返屋企㩒咗好耐大廈門口個密碼都入唔倒，因為我已經唔記得咗。

可唔可以講下其他？buy sell side會唔會仲chur過big4入面做

渣㗎
乜嘢team

唔知喎仲未上岸 都有人去in house m&a

好賤喎
好少對intern都咁harsh
係aic定mic叫
我果陣做intern mic每日準時五點半就叫我收工

做big4 intern係為左明白grad左唔好做big4

小弟最近都諗緊畢業之後做乜

睇下你想追求d咩

多唔多人轉去private banking/commercial banking?

deal 做rm 無優勢喎

冇啦，兩樣完全唔同嚟

intern 最遲都8點走人
你隻job好唔夠人手做野咩？
定deadline好趕

朋友之前係pwc做過intern 日日零晨先走
最後提早quit咗

提早quit有冇嗰張證明你做過intern的cert

我仲諗做DD, business recovery, business strategy呢d同融資/證券都關事

quit得都唔想再返去啦

本身做咗三年audit，前排去咗commercial做
臨埋數先要ot，其他時間6點幾7點走
不過返工時間忙到仆街
而且做d 野仲on9過以前係big 4
好想搵份hea d 又或者冇咁on9嘅工做

想問intern headcount係味都好少
唔係RP都好難入?

收到兩個offer (兩個都係in house account)
一個assistant accountant
一個Senior Account Clerk

請問邊個tittle 高D?

梗係AA啦

你預winter一個summer一個啦，仲要多數RP

我做嗰陣都係咁講，最後咪又係入咗去

畢業叫你去Second-tier邊個會聽，就係做落先至要走

下認真咩 我yr1份in house account pt已經係叫assistant accountant

Accountant同clerk一定係accountant贏

以前audit見好多客返工時間都係吹下水睇下股票
不過我冇咁嘅運

人工同工作量成正比？

人工高過audit 個陣少少
拎audit 黎比嘅話就實成正比嘅

我想問下 如果我有degree到有科Defer要今年4月要grad到 我依家做緊細local 係唔係好難grad左之後跳返上2nd tier

都係當A1請㗎啫？

喺2nd tier 度捱 點解唔收多啲錢去big4
我最近喺某2nd tier 度敗走咗wok 到仆街 唔明同big4有咩分別

想問而家local firm entry level 大概幾多㗎
嚟緊9月去big4 而家搵咗啲local firm 工做住先
想問通常人工幾多？

入唔到big4點都要係2nd tier到捱

其實local firm都一樣咁wok
14.5-17.5K

on9, local cpa ard 14k
btw, 有d local 都好wok

之前換電話搞到退左tg group
可唔可以幫手加翻
E倫~
@abcesg

想問下其實幾多A1升唔到A2 返工俾人屌到傻做得差咁驚到瀨屎

其實做野正正常常都有得升 A1做錯野都好正常啦啱啱先做

ACCA tg group

pish

wfh無利是

有無巴打係做ey tax?想問下culture係點

或者想問下fs transfer pricing前景係點？係咪好大機會一世做big4? 係咪唔算wok?

想問簡 d fs bank , 定p eg 好？

Fs跳commercial 易 好pay

間間都係咁？

想問吓big4 當唔當moore係second tier? Moore有冇得直接tran去big4??

Defer1年

姐係都係當普通second tier一樣？

唔好意思遲咗覆
人工方面大local 同細local 係咪都會差好遠?
同埋wok 係指工作性質辛苦 定係工作時間長?
我想普通朝9晚6 咁咋慢慢hea 到on board
照計要做list 嘅先會更wok?

細local先高人工 有frd fg 17k
Non list都可以好撚鑊
大把搵好多錢嘅公司唔上市
我都搵緊有咩工可以比我on board前fing吓

internal有個system 比你check架

識個勁人平grade過big4

無

做野好勁 ？ 好少聽唔洗discount

想問問pwc eg1 有啲咩client , culture 點？？？

調咗team個senior乜柒都唔教叫我自己搞掂佢即係點

Ask manager
Btw點樣轉team

intern仔only條team冇嘢做就會調你走，返左一個月工已經調咗3次

問下cv, 傾吓計

好辛苦 做緊TS Prj接prj冇得take break
壓力大日日開會又要比partner屌
上年12月到而家冇早過12點走
轉工又唔知可以去邊 好想裸辭
但而家先sa2 經驗又唔夠
唉

可唔可以講解下點樣比partner屌
佢哋由高位點會屌你大家成年人

聽講可以打電話問

bank bo 如果高人工真係唔好走
同你一機經歷

有無ird 巴打可以解釋下
遲過一個月反對係唔係都可以照反對佢漏計免稅額
定要硬食

屌你用左兩個星期做左d咩有value
問你點解做左幾年野尼d都未有sense
話尼度唔係做audit 諗清楚尼度適唔適合你...
好harsh

係呀 pb囉

上年年頭好輕鬆 跟住d人走晒
又唔請返d人
而家多job 兩個人做四個人嘅嘢
又唔批人d假 job疊job
瀕死邊緣...

好心啲老細請返多啲人啦

問多句 同team啲人通常跳去邊？

你都sa2啦
做埋呢年咪走囉

要宣誓都做？

一人一票consultation 出左
班老屎忽係咪痴撚線

口講話請，但流失快過請太多

想問如果big4 bg，想跳去regulator，行情點樣？
大概會做咩team？

請問有人知 ey virtual assessment center interview係點？ thx

@yaaa0_0
Thx🙇🏻‍♀️

Thx

想問下大家知唔知EY transaction diligence experience hire 既case study interview大概係咩形式？ 見到要做1個鐘assessment所以想了解多d

有冇telegram 吹水，唔要channel

2021 Second tier recruitment

from隔離post 你係咪有offer?

想問吓EY Audit AC 大概流程係點呀？

pwc fs做乜咁要人？

走咗勁多人

有無咩原因fs都走

未搬哂
唔知幾時先搬哂

其實無論咩firm咩team，大批人走都係得嗰啲理由既啫，爆煲，爆wok，再留會死，咪揾啲mid join黎接屎囉

邊條team走最多?

唸住考ACCA
原來exemption 果9科都要比錢？

呢排PWC成日打黎問我去唔去大灣區做
係唔係閪過係香港做?

Experience hire

YS 上年有申請過 但已經有其他offer 所以冇理到

知唔知好冇pay

唔知 冇奶油第一句就問人工幾多架
佢問我有冇興趣去大灣區做
不過條囡吹到又龍又凰咁 話咩覺得你好有potential 又好適合佢地公司咁
好似好伏咁 所以我話考慮吓先 順便上黎做下research

佢攞政府資助我諗人工應該會高啲

長stay支那，份約係同支那PwC簽，出糧出人仔（好似係）

人工福利係咪跟支那pwc?

人工聽講用香港水平兌返人仔

即係睇番消費物價指數

On9

咁有咩誘因要人返上去做 而唔係香港做？

no per diem?

港紙乘返個匯率

本身做緊PwC俾人調上去嘅就有，但直接請你返去嘅唔知

cls

cls.............

俾人調上去嘅話通常人工加幾多

依排Audit 係咪難揾？

big4 都要咁低格調咁求人返去做
感覺真係好伏咁
加上冇咩特別誘因返上去做 而唔係香港做
所以最後都係拒絕左 佢都有問我點解 感覺真係好缺人

佢可能心諗出得特別高人工俾你你都唔去

仲要返兩年 賣豬仔？

有冇人聽過D & partners